機場交通試過2次大規模癱瘓

2017-08-20
(hk01) 青嶼幹線雙向收費首上班日 入機場塞爆 龍尾至屯公和大欖隧道

2015-10-23
(wiki) 2015年10月23日汲水門大橋封閉事件

(東方) 躉船涉撞汲水門大橋 拖船船長被落案控告

事發於去年10月23日晚上，躉船疑撞到汲水門橋，觸動大橋防震系統警報響起，汲水門橋及青馬大橋需全線封閉檢查，港鐵機場快綫服務亦要暫停，東涌以外地區陸路往機場方法全斷，機場頓成「孤島」，引起混亂